% Capa
\begin{titlepage}
% Se quiser uma figura de fundo na capa ative o pacote wallpaper
% e descomente a linha abaixo.
% \ThisCenterWallPaper{0.8}{nomedafigura}

\begin{center}
{\LARGE \nomedoaluno}
\par
\vspace{200pt}
{\Huge \titulo}
\par
\vfill
\textbf{{\large Brasília}\\
{\large 2013}}
\end{center}
\end{titlepage}

% A partir daqui páginas sem cabeçalho
\pagestyle{empty}
% Faz com que a página seguinte sempre seja ímpar (insere pg em branco)
%\cleardoublepage

% Números das páginas em algarismos romanos
\pagenumbering{roman}

% Página de Rosto
\begin{center}
{\LARGE \nomedoaluno}
\par
\vspace{200pt}
{\Huge \titulo}
\end{center}
\par
\vspace{90pt}
\hspace*{175pt}\parbox{7.6cm}{{\large Ante-Projeto com os pré-requisitos para o Trabalho Final a ser entregue ao final da disciplina de Projeto Final em Engenharia de Computação 1.}}

\par
\vspace{1em}
\hspace*{175pt}\parbox{7.6cm}{{\large Aluno: Guilherme Henrique de Medeiros Fernandes}}
\par

\hspace*{175pt}\parbox{7.6cm}{{\large Matrícula: 09/0115457}}

\par
\vspace{1em}
\hspace*{175pt}\parbox{7.6cm}{{\large Orientador: André Costa Drummond}}
\par
\hspace*{175pt}\parbox{7.6cm}{{\large Matrícula: 1050711}}

\par
\vfill
\begin{center}
\textbf{{\large Brasília}\\
{\large 2013}}
\end{center}

\newpage


% Epígrafe
% Agradecimentos

% Espaçamento duplo

\vspace*{10pt}
% Abstract
\begin{center}
  \emph{\begin{large}Resumo\end{large}}\label{resumo}
\vspace{2pt}
\end{center}
% Pode parecer estranho, mas colocar uma frase por linha ajuda a organizar e reescrever o texto quando necessário.
% Além disso, ajuda se você estiver comparando versões diferentes do mesmo texto.
% Para separar parágrafos utilize uma linha em branco.
\noindent
Nos últimos anos, tem havido grande aumento da necessidade de tráfego de informação. A quantidade de dados trafegados atualmente representa um grande desafio a nível tecnológico e organizacional e aumenta a necessidade de uma tecnologia de comutação que apresente grande desempenho. 
Dado esse cenário, tem havido grande adesão às tecnologias de fibra óptica pelo seu grande desempenho na vazão de dados. O seu desenvolvimento permitiu migrar de sistemas de transmissão ponto-a-ponto para uma infraestrutura de rede óptica que possa aproveitar toda a largura de banda disponível e assim formar a estrutura principal que sustenta a Internet atualmente.
Para medir e dimensionar o uso de redes ópticas, é necessário diversos cálculos e iterações que imitem as características e funcionamentos de uma rede óptica. Este projeto visa propor a implementação de um simulador de redes ópticas com multiplexação e divisão de largura de banda que apresente semelhança com a infraestrutura real, facilidade de interação com o usuário e capacidade de mudança no funcionamento interno.


\par
\vspace{1em}
\noindent\textbf{Palavras-chave:} WDM, Redes Ópticas, Simulador
\newpage

%% Criei a página do abstract na mão, por isso tem bem mais comandos do que o resumo acima, apesar de serem idênticas.
%\vspace*{10pt}
%% Abstract
%\begin{center}
%  \emph{\begin{large}Abstract\end{large}}\label{abstract}
%\vspace{2pt}
%\end{center}

%% Selecionar a linguagem acerta os padrões de hifenação diferentes entre inglês e português.
%\selectlanguage{english}
%\noindent
%This is the most important part of your work.
%This is what most people will read.
%Be concise without omitting content.
%A good abstract explains why this is an interesting study, tells how it was done, what was found, contextualizes the results and set conclusions.
%\par
%\vspace{1em}
%\noindent\textbf{Keywords:} word1, word2, word3

% Voltando ao português...
%\selectlanguage{brazilian}
%
%\newpage

% Lista de figuras
\listoffigures

% Lista de tabelasmatr
%\listoftables

% Abreviações
% Para imprimir as abreviações siga as instruções em 
% http://code.google.com/p/mestre-em-latex/wiki/ListaDeAbreviaturas
\printnomenclature
\newpage
% Índice
\tableofcontents
